全球90億噸塑膠僅9%獲回收 中國成塑膠包裝垃圾最大國

聯合國發表報告指出，人類每年製造90億噸塑膠，但當中只有9%會被回收，其餘大部分散落於垃圾堆填區或遭隨處拋棄。報告又指，全球每年使用膠袋達5萬億個，中國則已超越歐盟和美國，成為塑膠包裝垃圾最大來源。

聯合國轄下環境可持續生活計劃（Environment's Sustainable Lifestyle）負責人Elisa Tonda表示，現時逾60個國家已就膠袋及聚苯乙烯（Polystyrene）容器等一次性塑膠製品，設有禁令或徵收額外費用，但僅30%的國家膠袋消耗量有大幅減少，20%則輕微甚至完全沒有減少，而其餘國家的政府均無法判斷有關成效。

報告指出，中國為製造最多塑膠包裝垃圾的國家，超越美國和歐盟；在人均產量方面，美國則名列首位，日本與歐盟緊隨其後。報告形容，塑膠垃圾除了殘害海洋生物和污染土地外，燃燒時更會釋放有毒化學物質，呼籲各國政府考慮禁用一次性膠袋或塑膠製食物容器，亦可對其徵稅。

@搞走塑

支那本身就已經係垃圾啦

飄到成個灘都康帥博腸樽就睇唔到
拎條飲筒仲慘過殺人父母
環保撚

環保撚呢?你老母亂掉垃圾丫喂

成個中國一夜消失就唔駛搞咁多無謂嘢，你做幾多都唔夠一個中國抵消全救努力

全球

一聽到中共/大陸呢d字，就同耶教左膠呢d人一樣縮到入子宮

環保狗：
唔係我地既話 臭氧層一早穿左

一半係,不過宜家"中國為製造最多塑膠包裝垃圾的國家，超越美國和歐盟"
我番鄉下一次不知製造左幾多"塑膠包裝垃圾",餐具,食物,買野全部都有包裝

照佢咁計，中國人排屎量都應該係最多，十幾億人

真係連食飯碗碟洗完都要包膠
盛行外賣又一大堆
仲有淘寶速遞野又包幾層膠

膠國

點解唔走膠樽反而係走飲管？

又赢